<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Posts on DO Reading Log</title>
    <link>https://daigooue.github.io/do-reading-log/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on DO Reading Log</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 26 Oct 2021 10:30:35 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://daigooue.github.io/do-reading-log/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Arxiv211026</title>
      <link>https://daigooue.github.io/do-reading-log/posts/arxiv211026/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Oct 2021 10:30:35 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://daigooue.github.io/do-reading-log/posts/arxiv211026/</guid>
      <description>quant-ph   Repulsive lateral van der Waals force: チャージアリのファンデルワールス効果で横方向成分が出る話． 確かによくよくかんがえてみると， 電磁場計算ではチャージない場合を考えることが多いけど， 電荷を付与してみると電気力線が変わるし色々非自明で面白そうだよなあ
  Dynamical Casimir effect enhanced by decreasing the mirror reflection: 動的カシミール効果による光子生成はパーフェクトなミラーよりも， むしろ (部分的に電磁場を透過する) 不完全なミラーのほうが効率良いらしい． これを1+1次元のmasslessスカラー場の模型を使って示している． 結果は時間依存ロビン境界条件を課した計算を再現するジェネラルなものになっている．
  Example Exact Solutions of the Time-independent Gross-Pitaevskii and Schrodinger Equations: 時間非依存なシュレディンガー方程式とグロス・ピタエフスキー (非線形シュレディンガー) 方程式をきっちり解くはなし． 与えられた任意のポテンシャルに対して確率密度分布 (波動関数) を求めるのではなく， 与えられた波動関数に対してどんなポテンシャルがこれを当該方程式の解たらしめるかを調べるという逆転の発想． かしこい．おもしろい．
  Bright squeezed vacuum for two-photon spectroscopy: simultaneously high resolution in time and frequency, space and wavevector: 量子もつれ光子対は二光子分光や顕微に有用 (同時性が保証されている点で) だけれども， 量子もつれ光子対を使うもう一つのメリットは古典的に決められたフーリエ変換の関係による分解能の限界を破れること． これらのstatementsは光子数が多い場合には成り立たない． この論文では量子もつれ光子対の代わりに圧搾真空を使うことを提案・実験検証．</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arxiv211025</title>
      <link>https://daigooue.github.io/do-reading-log/posts/arxiv211025/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Oct 2021 10:10:28 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://daigooue.github.io/do-reading-log/posts/arxiv211025/</guid>
      <description>quant-ph NC
physics  2110.11559: メタ表面を利用した激薄レンズを使って原子の光トラップできたよ論文．メタ表面レンズ此処までできるとは技術の進歩が目覚ましいなあ．  hep-th  2110.11455: 超対称量子力学で3次元のトポロジカル絶縁体を考えよう． 超対称化の帰結としてスピン軌道が出る． これはSU(2)の接続が出るよーっていうのと同じこと． このSUSYな一般論はいろんな系で使えるらしい． high energyの人たちの目で見るときれいに問題が整理される系の話を聞くたびにすごいなあとなる  math-ph NC
cond-mat  2110.11352: グラフ上のフォッカープランク方程式． 素性の良い格子の上で議論されてきたものを任意のグラフの上に拡張するというこのノリはグラフフーリエ変換を想起させるなあ 2110.11753: マランゴニ対流のような表面張力や濃度勾配がある系でself-motionが出るよ〜みたいな話． 面白そうだけどpdfが開けない&amp;hellip;😭 2110.11701 🎉  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>arxiv 211022</title>
      <link>https://daigooue.github.io/do-reading-log/posts/arxiv211022/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Oct 2021 12:00:31 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://daigooue.github.io/do-reading-log/posts/arxiv211022/</guid>
      <description>今日は溜め込んでいた計算をやるのでドタバタしていて， arxivチェックが遅くになってしまった． twitterを眺めると「3次元Isingの厳密解が求まった話 (本当かはわからない) 」がarxivにannounceされて話題になっているようだった． すでにMDPIのSymmetryに載っているものらしい (see here)． ちなみに2次元の場合の厳密解の論文はこれらしい．
cond-mat  今日もカゴメ格子論文がちらほら ねじれ2層TMDも相変わらずホットらしい． 例えば， トポ超伝導になったり， スピン液体をホストしたりするらしい． 量子ケルビンヘルムホルツ不安定性！！ ラッティンジャーの定理というものがあるらしい． ボゾニック名系ばっかり触ってきたからか，これまでに聞いたこともなかった&amp;hellip;  Luttinger&amp;rsquo;s theorem states that the volume enclosed by a material&amp;rsquo;s Fermi surface is directly proportional to the particle density. While the theorem is an immediate result of the Pauli exclusion principle in the case of noninteracting particles, it remains true even as interactions between particles are taken into consideration provided that the appropriate definitions of Fermi surface and particle density are adopted.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>arxiv 211020</title>
      <link>https://daigooue.github.io/do-reading-log/posts/arxiv211020/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Oct 2021 11:50:09 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://daigooue.github.io/do-reading-log/posts/arxiv211020/</guid>
      <description>cond-mat   今日は投稿数が少なめ．
  相変わらず原子層物質を重ねる研究がいろいろ投稿されている． 光学応答や電気伝導特性を調べるなど．
  合金の研究もちらほらとみられる． DFTを使って調べるものがいろいろある印象．
  カゴメ格子な物質の研究もちらほらある印象． 例えば，2110.09816はCDWと超伝導が共存する物質があることを見つけた報告． 2110.09782はカゴメ格子のバイレイヤーにDirac nodal lineが出たり，圧力印加で超伝導になったり，という話．
  昨日も見かけたけれども，0Cから1000C近くまで温度を振って物性を調べる材料屋さんの研究がすごい． 例えば，2110.09791．
  2110.09583: phonon-assistedでexcitonが発光するとスペクトルが非対称になる話．
  2110.10119: multiferroicsで磁気スキルミオンができれば電気スキルミオンもできるんじゃない？という量子計算によるシミュレーション． マルチフェロというエキゾチックな物質のことを量子計算でシミュレーションするってキーワードとして新しいものモリモリだなあ．
  event-chain monte carloというものがあるらしい．レビュー記事．
  Wegner-Wilson flowというものがあるらしい
 Wegner-Wilson flow is a robust algorithm for constructing (numerical) functional renormalization flow from a given many-body Hamiltonian to its diagonalized form. In perturbative cases it correctly reproduces results obtained using Feynman diagrams [41], however, its true value lies in its non-pertubative nature, rooted in convergence properties for finite systems akin to those of the Jacobi rotation method for exact diagonalization [41, 42].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>arxiv 211019</title>
      <link>https://daigooue.github.io/do-reading-log/posts/arxiv211019/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Oct 2021 12:00:31 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://daigooue.github.io/do-reading-log/posts/arxiv211019/</guid>
      <description>cond-mat  量子臨界点の話 原子層物質をスタックする話 反強磁性隊の話 超伝導薄膜の話  あたりがいろんな方面から発表されていた。 その辺り流行りなんだなあ．
quant-ph  arXiv:2110.08473 2次のキュムラントを使ってゴーストイメージングの分解能を上げる実験(w/理論)の話 arXiv:2110.09159 非線形なフィードバックのある量子測定を取り入れる理論  あたりに興味をひかれた
physics cond-matでも思ったけれどもこちらでも分子動力学計算・密度反関数の研究が多い日だった
hep-th 低エネルギー有効理論を考えると非エルミート性とか非局所性とかローレンツ対称性が破れたりとか、 いろいろあるけど、出どころをちゃんと理解しておかなきゃなあ、という気持ちになった
math-ph Pfaffian拘束のグローバルな可積分性を調べる判定基準を熱力学と関連づけながら議論している話 arXiv:2110.08337 が面白そうだった</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
