<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Posts on DO Reading Log</title>
    <link>https://daigooue.github.io/do-reading-log/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on DO Reading Log</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 06 Nov 2021 11:46:57 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://daigooue.github.io/do-reading-log/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Arxiv211105</title>
      <link>https://daigooue.github.io/do-reading-log/posts/arxiv211105/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Nov 2021 11:46:57 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://daigooue.github.io/do-reading-log/posts/arxiv211105/</guid>
      <description>今日から数式を表示できるようにした！
cond-mat  Moiré metal for catalysis:
$\mathrm{NbS_2}$をABスタッキングしてモアレを作る(→バンド構造変調)とプラチナよりもイイ触媒になるぞ！ モアレの時代…！ Real-eigenvalued Non-Hermitian Topological Systems without Parity-Time Symmetry:
PT対称性というよりも、対称ホッピングこそが非エルミート&amp;amp;&amp;amp;実スペクトルの本質やぞ理論。 たしかPTというより擬エルミート性が本質であるという論文が数年前に出ていたなあ。 [Int. J. Geom. Meth. Mod. Phys. 7, 1191 (2010)] (arxiv ver.) 非対称ホッピングとの関連はどうなっているのかしら&amp;hellip;  quant-ph   Heisenberg treatment of multiphoton pulses in non-Markovian waveguide-QED:
メモリー効果のある(非マルコフな)系では、$\langle a(t)b(t&#39;)\rangle$のような異時刻相関が有限になる。 これはハイゼンベルグ運動方程式の階層化を引き起こしてしまう(連立方程式が閉じない)ことが知られている。
時間領域で恒等演算子を与えて， $$I = |0\rangle\langle0| + \int|t\rangle\langle t|dt + \cdots,$$ これを多点相関の中に差し込むことで階層化を回避することができる…！
  physics   Electrostatics of optical rectification in metallic particles:
Maxwellと電子流体の従うNavier-Stokesを連立して(二次摂動の範囲内で)解く
→2次の非線形感受率がでる
→これを使うと不均一性由来で光起電力が発生することを示せる…！💡</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arxiv211104</title>
      <link>https://daigooue.github.io/do-reading-log/posts/arxiv211104/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Nov 2021 11:46:55 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://daigooue.github.io/do-reading-log/posts/arxiv211104/</guid>
      <description>cond-mat   Spintronic thermal management: スピン↔熱変換のレビュー論文．スピンゼーベックとかスピンネルンストとか． 冷静に考えてスピンで熱を制御できるようになってきているのすごいよなあ🔥
  Non-Hermitian physics without gain or loss: the skin effect of reflected waves: 複素固有値←散乱行列見れば自然に出てくる．ロスとかゲインとかなくても非エルミートなノリを展開することができるよ論文🧊🍖
  quant-ph   Resolving Mutually Coherent Bright Point-Sources: コヒーレントな２つの光源から発せられる光をモーメント法を使ってdemultiplexingするよ🔍
  Discovering hydrodynamic equations of many-body quantum systems: 機械学習を使って多体量子系の有効流体模型を生成する💻kakumei
  physics  Quadraxial metamaterial: ワイヤーを四方八方に張り巡らせたメタマテリアルを作った！４軸異方性！conical refraction!  hep-th NC
math-ph NC</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arxiv211103</title>
      <link>https://daigooue.github.io/do-reading-log/posts/arxiv211103/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Nov 2021 11:46:50 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://daigooue.github.io/do-reading-log/posts/arxiv211103/</guid>
      <description>今日はどのカテゴリにも自分に刺さるものがなかった． 相変わらずcond-matは原子層物質の研究が多い印象． physicsではチラホラと機械学習を使った構造最適化の研究が見られる．</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arxiv211102</title>
      <link>https://daigooue.github.io/do-reading-log/posts/arxiv211102/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Nov 2021 10:28:09 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://daigooue.github.io/do-reading-log/posts/arxiv211102/</guid>
      <description>cond-mat  Nonlinear dynamics of electromagnetic field and valley polarization in WSe2 monolayer: マクスウェルとTDDFTを連立して解く！すごい！ 原子層物質の非線形光学効果を調べるなどしている．  quant-ph NC
physics  Quantum Kinetic Theory of Plasmas: 高強度場中プラズマのシュウィンガー効果ありありなセットアップを量子運動論(based on relativistic QFT)で解析する話をレビューしたもの⚡イイネ Spontaneous emission rate and the density of states inside a one dimensional photonic crystal: 多層系における電磁場のグリーン関数を計算→DOSが計算できる→熱輻射とかエミッターを入れたときの放射レートなどなど色々計算できる💡 このごろグリーン関数ってイイよね&amp;hellip;😌って感じになっていて理論と少し親しくなってきた感  hep-th NC
math-ph NC</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arxiv211101</title>
      <link>https://daigooue.github.io/do-reading-log/posts/arxiv211101/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Nov 2021 10:06:49 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://daigooue.github.io/do-reading-log/posts/arxiv211101/</guid>
      <description>cond-mat  2110.15369をみて、Landauer-Sharvin resistance(inversely proportional to the number of its conduction channels)なるものの存在を知ったのだった。ballistic conductionの場合はコンダクタンス≒チャンネル数ってことやなあ、なるほど。となった。 こういう感じのメゾスコピック系の「チャンネルを数えるノリ」はopticsとも親和性が良さそうなので、仲良くなりたい気持ち。  ballistic conduction:  ballistic conduction (ballistic transport) is the unimpeded flow (or transport) of charge carriers (usually electrons), or energy-carrying particles, over relatively long distances in a material In general, the resistivity of a material exists because an electron, while moving inside a medium, is scattered by impurities, defects, thermal fluctuations of ions in a crystalline solid, or, generally, by any freely-moving atom/molecule composing a gas or liquid.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arxiv211029</title>
      <link>https://daigooue.github.io/do-reading-log/posts/arxiv211029/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Nov 2021 10:06:49 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://daigooue.github.io/do-reading-log/posts/arxiv211029/</guid>
      <description>cond-mat   cond-matでちらほらと見かけるCharge Density Wave、名前だけ聞いたことあるなあ状態やったけど、チラッと調べてみたら、
 Most CDW&amp;rsquo;s in metallic crystals form due to the wave-like nature of electrons
 ということらしく、なるほどなあとなった。CDWの兄弟にSpin Density Waveもいる
  nanoARPES: ARPES goes nanoscale!
  cond-matを眺めていると、Boltzmann kinetic equationをちらほらと見かける。自分のいる分野ではあまり馴染みがないのだけれども、物理をしている人としてはやはり運動論というfundamentalを理解しておきたい気持ちになっている。例えば、Magnus spin Hall and spin Nernst effects in 2D Rashba systems with Zeeman-splittingとかおもしろそうなあって見るなどした。 free spaceの電磁気もまだまだちゃんと分かれてないところあるけど、媒質中のことに強い興味を持っている人としてcond-matの王道テクを一通りなんとなくでも知っておきたいんだよなあ。
  今まで、薄膜を調べる研究のモチベがちゃんとわかってなかったけど、この頃cond-mat.supr-conあたりを眺めていて、少しずつ面白さを感じれるようになってきた気がする。例えばFragile pressure-induced magnetism in FeSe superconductors with a thickness reductionを見て、系を薄くしていくと、phase diagramが変化する (ネマチック相はあまりうごかないけど、磁気秩序相は膜圧変化に敏感であるとか) けど、超伝導という特殊な状態はどう影響を受ける？とか確かになかなか面白い問題だなあと思うなどした。
よくよく考えると、自分の分野でも膜圧を薄くすることで表面状態の寄与が重要になって系を薄くしただけでバルクの場合とは違うこと起こるよね、という話はあって(e.g. superlensing by hyperbolic metamaterials) 確かに薄膜は大事だ…！となった</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arxiv211028</title>
      <link>https://daigooue.github.io/do-reading-log/posts/arxiv211028/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Oct 2021 10:06:49 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://daigooue.github.io/do-reading-log/posts/arxiv211028/</guid>
      <description>cond-mat   Schwinger model: 1+1次元の電磁場×荷電フェルミ粒子のモデル。厳密に解けるらしい。 二つの荷電粒子の間の相互作用ポテンシャルが距離に対して線形に増大するため、QCDで登場するような「閉じ込め効果」が発生する。
 Zernike polynomialという円筒座標系で活躍する素性の良い多項式たち。 Tavis-Cummings Model = Dicke model    Light-modulated Josephson effect in Kekulé patterned graphene: 円偏光を当てると，グラフェンで作ったジョセフソン接合を変調できる．アンドレーエフ反射を誘発したり，バレー・運動量ロッキング状態を作ったりできるらしい．原子層物質アツいなあ
  First-principles calculations of phonon transport across a vacuum gap: 2物体 (made of silicon) を近づけたときに，真空ギャップを電子がトンネリングして，熱 (フォノン) の輸送が駆動される．
十分近接させると，よく議論されている輻射伝熱 (including near field contribution) の寄与を上回るらしい．
  Pair Fluctuation Effects on Quasiparticle Transport in Fermi Systems: ケルディッシュの非平衡グリーン関数→ボルツマン輸送方程式でクーパー対の生成消滅がおこるゆらぎの激しいところを調べる理論
  Infrared imaging of samples in ultra high pressure diamond anvil cells: ダイヤモンドアンヴィルセルで高圧掛けて超伝導←赤外でイメージングする</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arxiv211027</title>
      <link>https://daigooue.github.io/do-reading-log/posts/arxiv211027/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Oct 2021 10:06:45 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://daigooue.github.io/do-reading-log/posts/arxiv211027/</guid>
      <description>cond-mat  Boson samplingという話があるらしい: 行列のpermanent を計算するのにボゾンの散乱→干渉を利用できるという話． 古典コンピュータでやるより圧倒的に速いのがうれしいらしい． Non-linear Boson Sampling: ボゾンサンプリング（上記の，行列のパーマネントをめちゃ速で計算できるやつ）をやるセットアップに非線形性を付与するとより自由度が上がって良いんじゃない？という提案  quant-ph   Entanglement generation by vacuum and thermal phonon fields via the optomechanical interaction: LC共振器-(OMC)-弾性体-(OMC)-LC共振器という設定を作っておくとオプトメカニカルカップリング(OMC)がありおかげでLC共振器間でエンタングルメントが発生．このエンタングルメントは弾性体の温度に影響を受けないというのがつよいなあ．
  Electromagnetic Viscosity in Complex Structured Environments: From black-body to Quantum Friction: 量子ゆらぎや熱ゆらぎが原因で真空中でも摩擦が発生する（有効的には粘性抵抗を感じる）話を非マルコフ的効果まで含めて議論できる理論． 量子ゆらぎ由来の粘性抵抗はtest partcleの速度の2乗に比例するのに対して，熱ゆらぎ由来は温度にだけ依存する．
  Angular trapping of a linear-cavity mirror with an optical torsional spring: 2枚のミラーを平行に置いて作るオプトメカニクスはミラーが傾いてしまう方向に力がかかると不安定になってしまう→ミラーの傾き角をフィードバックコントロールしよう！
  physics   Giant quadratic magneto-optical response of thin YIG films for sensitive magnetometric experiments: YIGの薄膜で0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arxiv211026</title>
      <link>https://daigooue.github.io/do-reading-log/posts/arxiv211026/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Oct 2021 10:30:35 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://daigooue.github.io/do-reading-log/posts/arxiv211026/</guid>
      <description>quant-ph   Repulsive lateral van der Waals force: チャージアリのファンデルワールス効果で横方向成分が出る話． 確かによくよくかんがえてみると， 電磁場計算ではチャージない場合を考えることが多いけど， 電荷を付与してみると電気力線が変わるし色々非自明で面白そうだよなあ
  Dynamical Casimir effect enhanced by decreasing the mirror reflection: 動的カシミール効果による光子生成はパーフェクトなミラーよりも， むしろ (部分的に電磁場を透過する) 不完全なミラーのほうが効率良いらしい． これを1+1次元のmasslessスカラー場の模型を使って示している． 結果は時間依存ロビン境界条件を課した計算を再現するジェネラルなものになっている．
  Example Exact Solutions of the Time-independent Gross-Pitaevskii and Schrodinger Equations: 時間非依存なシュレディンガー方程式とグロス・ピタエフスキー (非線形シュレディンガー) 方程式をきっちり解くはなし． 与えられた任意のポテンシャルに対して確率密度分布 (波動関数) を求めるのではなく， 与えられた波動関数に対してどんなポテンシャルがこれを当該方程式の解たらしめるかを調べるという逆転の発想． かしこい．おもしろい．
  Bright squeezed vacuum for two-photon spectroscopy: simultaneously high resolution in time and frequency, space and wavevector: 量子もつれ光子対は二光子分光や顕微に有用 (同時性が保証されている点で) だけれども， 量子もつれ光子対を使うもう一つのメリットは古典的に決められたフーリエ変換の関係による分解能の限界を破れること． これらのstatementsは光子数が多い場合には成り立たない． この論文では量子もつれ光子対の代わりに圧搾真空を使うことを提案・実験検証．</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arxiv211025</title>
      <link>https://daigooue.github.io/do-reading-log/posts/arxiv211025/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Oct 2021 10:10:28 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://daigooue.github.io/do-reading-log/posts/arxiv211025/</guid>
      <description>quant-ph NC
physics  2110.11559: メタ表面を利用した激薄レンズを使って原子の光トラップできたよ論文．メタ表面レンズ此処までできるとは技術の進歩が目覚ましいなあ．  hep-th  2110.11455: 超対称量子力学で3次元のトポロジカル絶縁体を考えよう． 超対称化の帰結としてスピン軌道が出る． これはSU(2)の接続が出るよーっていうのと同じこと． このSUSYな一般論はいろんな系で使えるらしい． high energyの人たちの目で見るときれいに問題が整理される系の話を聞くたびにすごいなあとなる  math-ph NC
cond-mat  2110.11352: グラフ上のフォッカープランク方程式． 素性の良い格子の上で議論されてきたものを任意のグラフの上に拡張するというこのノリはグラフフーリエ変換を想起させるなあ 2110.11753: マランゴニ対流のような表面張力や濃度勾配がある系でself-motionが出るよ〜みたいな話． 面白そうだけどpdfが開けない&amp;hellip;😭 2110.11701 🎉  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>arxiv 211022</title>
      <link>https://daigooue.github.io/do-reading-log/posts/arxiv211022/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Oct 2021 12:00:31 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://daigooue.github.io/do-reading-log/posts/arxiv211022/</guid>
      <description>今日は溜め込んでいた計算をやるのでドタバタしていて， arxivチェックが遅くになってしまった． twitterを眺めると「3次元Isingの厳密解が求まった話 (本当かはわからない) 」がarxivにannounceされて話題になっているようだった． すでにMDPIのSymmetryに載っているものらしい (see here)． ちなみに2次元の場合の厳密解の論文はこれらしい．
cond-mat  今日もカゴメ格子論文がちらほら ねじれ2層TMDも相変わらずホットらしい． 例えば， トポ超伝導になったり， スピン液体をホストしたりするらしい． 量子ケルビンヘルムホルツ不安定性！！ ラッティンジャーの定理というものがあるらしい． ボゾニック名系ばっかり触ってきたからか，これまでに聞いたこともなかった&amp;hellip;  Luttinger&amp;rsquo;s theorem states that the volume enclosed by a material&amp;rsquo;s Fermi surface is directly proportional to the particle density. While the theorem is an immediate result of the Pauli exclusion principle in the case of noninteracting particles, it remains true even as interactions between particles are taken into consideration provided that the appropriate definitions of Fermi surface and particle density are adopted.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>arxiv 211020</title>
      <link>https://daigooue.github.io/do-reading-log/posts/arxiv211020/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Oct 2021 11:50:09 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://daigooue.github.io/do-reading-log/posts/arxiv211020/</guid>
      <description>cond-mat   今日は投稿数が少なめ．
  相変わらず原子層物質を重ねる研究がいろいろ投稿されている． 光学応答や電気伝導特性を調べるなど．
  合金の研究もちらほらとみられる． DFTを使って調べるものがいろいろある印象．
  カゴメ格子な物質の研究もちらほらある印象． 例えば，2110.09816はCDWと超伝導が共存する物質があることを見つけた報告． 2110.09782はカゴメ格子のバイレイヤーにDirac nodal lineが出たり，圧力印加で超伝導になったり，という話．
  昨日も見かけたけれども，0Cから1000C近くまで温度を振って物性を調べる材料屋さんの研究がすごい． 例えば，2110.09791．
  2110.09583: phonon-assistedでexcitonが発光するとスペクトルが非対称になる話．
  2110.10119: multiferroicsで磁気スキルミオンができれば電気スキルミオンもできるんじゃない？という量子計算によるシミュレーション． マルチフェロというエキゾチックな物質のことを量子計算でシミュレーションするってキーワードとして新しいものモリモリだなあ．
  event-chain monte carloというものがあるらしい．レビュー記事．
  Wegner-Wilson flowというものがあるらしい
 Wegner-Wilson flow is a robust algorithm for constructing (numerical) functional renormalization flow from a given many-body Hamiltonian to its diagonalized form. In perturbative cases it correctly reproduces results obtained using Feynman diagrams [41], however, its true value lies in its non-pertubative nature, rooted in convergence properties for finite systems akin to those of the Jacobi rotation method for exact diagonalization [41, 42].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>arxiv 211019</title>
      <link>https://daigooue.github.io/do-reading-log/posts/arxiv211019/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Oct 2021 12:00:31 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://daigooue.github.io/do-reading-log/posts/arxiv211019/</guid>
      <description>cond-mat  量子臨界点の話 原子層物質をスタックする話 反強磁性隊の話 超伝導薄膜の話  あたりがいろんな方面から発表されていた。 その辺り流行りなんだなあ．
quant-ph  arXiv:2110.08473 2次のキュムラントを使ってゴーストイメージングの分解能を上げる実験(w/理論)の話 arXiv:2110.09159 非線形なフィードバックのある量子測定を取り入れる理論  あたりに興味をひかれた
physics cond-matでも思ったけれどもこちらでも分子動力学計算・密度反関数の研究が多い日だった
hep-th 低エネルギー有効理論を考えると非エルミート性とか非局所性とかローレンツ対称性が破れたりとか、 いろいろあるけど、出どころをちゃんと理解しておかなきゃなあ、という気持ちになった
math-ph Pfaffian拘束のグローバルな可積分性を調べる判定基準を熱力学と関連づけながら議論している話 arXiv:2110.08337 が面白そうだった</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
