<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Boson sampling on DO Reading Log</title>
    <link>https://daigooue.github.io/do-reading-log/tags/boson-sampling/</link>
    <description>Recent content in Boson sampling on DO Reading Log</description>
    <image>
      <url>https://daigooue.github.io/do-reading-log/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</url>
      <link>https://daigooue.github.io/do-reading-log/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 29 Oct 2021 10:06:45 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://daigooue.github.io/do-reading-log/tags/boson-sampling/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Arxiv211027</title>
      <link>https://daigooue.github.io/do-reading-log/posts/arxiv2110/arxiv211027/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Oct 2021 10:06:45 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://daigooue.github.io/do-reading-log/posts/arxiv2110/arxiv211027/</guid>
      <description>cond-mat Boson samplingという話があるらしい: 行列のpermanent を計算するのにボゾンの散乱→干渉を利用できるという話． 古典コンピュータでやるより圧倒的に速いのがうれしいらしい． Non-linear Boson Sampling: ボゾンサンプリング（上記の，行列のパーマネントをめちゃ速で計算できるやつ）をやるセットアップに非線形性を付与するとより自由度が上がって良いんじゃない？という提案 quant-ph Entanglement generation by vacuum and thermal phonon fields via the optomechanical interaction: LC共振器-(OMC)-弾性体-(OMC)-LC共振器という設定を作っておくとオプトメカニカルカップリング(OMC)がありおかげでLC共振器間でエンタングルメントが発生．このエンタングルメントは弾性体の温度に影響を受けないというのがつよいなあ．
Electromagnetic Viscosity in Complex Structured Environments: From black-body to Quantum Friction: 量子ゆらぎや熱ゆらぎが原因で真空中でも摩擦が発生する（有効的には粘性抵抗を感じる）話を非マルコフ的効果まで含めて議論できる理論． 量子ゆらぎ由来の粘性抵抗はtest partcleの速度の2乗に比例するのに対して，熱ゆらぎ由来は温度にだけ依存する．
Angular trapping of a linear-cavity mirror with an optical torsional spring: 2枚のミラーを平行に置いて作るオプトメカニクスはミラーが傾いてしまう方向に力がかかると不安定になってしまう→ミラーの傾き角をフィードバックコントロールしよう！
physics Giant quadratic magneto-optical response of thin YIG films for sensitive magnetometric experiments: YIGの薄膜で0.5[mrad]くらいの磁気光学効果が出るらしい，これは非線形光学効果によるものらしく，なかなか大きいらしい． さすがみんな大好きYIGだなあ
Helical polariton lasing from topological valleys in an organic crystalline microcavity: トポロジカルに非自明なバンド構造を持った非等方性有機物結晶でキャビティを作ってポンプすると左と右にそれぞれ異なる円偏光を放出する🍩</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
